{
    "question": "1. Selidiki bahwa det(A^n) = (det A)^n untuk    A = \u00a0\u00a0 2\u00a0 \u00a0 -1\u00a0 \u00a0 3\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1\u00a0 \u00a0\u00a0 2\u00a0 \u00a0\u00a0 4\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 dengan n = 3\r\n\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5\u00a0 \u00a0\u00a0 -3\u00a0 \u00a0 6\u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n2. Tentukanlah z yang memenuhi persamaan berikut !\r\n\u00a0 \u00a0 z \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 7\r\n\u00a0 \u00a0 0 \u00a0 \u00a0 z+1 \u00a0 \u00a0 6\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 0\r\n\u00a0 \u00a0 0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2z-1 \u00a0 \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "buat nomor 2. <br>pokoknya tambah 2 baris ke kanan, jadinya persamaan<br>z(z+1)(2z-1)+0+0-(0+0)=0<br>z(z+1)(2z-1)=0<br>maka:<br>z1= 0<br>z2=-1<br>z3=1/2<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Jawaban\u00a0dari\u00a0soal\u00a0diatas:<br>1.57<br>2.28",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "akar-persamaan-x2a-1x20-adalah-a-dan-v-jika-a2v-d-156",
            "question": "Akar persamaan\u00a0x\u00b2+(a-1)x+2=0 adalah\u00a0\u03b1 dan\u00a0\u03b2. jika\u00a0\u03b1=2\u03b2 dan a&gt;0 maka nilai a=......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x\u00b2+(a-1)x+2=0, <br><span><span>\u03b1=2\u03b2<br><br></span>\u03b1\u00b7\u03b2=c/a<br>2\u03b2 \u00b7 \u03b2=2<br>2\u03b2\u00b2=2<br>\u03b2= +-1<br><br>\u03b1+\u03b2= -b/a<br>2\u03b2+\u03b2= -(a-1)<br>3\u03b2= -a+1<br><br>substitusikan nilai \u03b2=1<br>3= -a+1<br>a= -4 (bukan a yg dimaksud)<br><br>\u03b2= -1<br>-3= -a+1<br>a=4 (memenuhi syarat a&gt;0)<br><br><br></span>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskanapa-yg-dimaksud-invers-941",
            "question": "Jelaskanapa yg dimaksud invers ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Invers biasanya merupakan lawan dari sesuatu.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Invers secara umum artinya lawan dari sesuatu hal.<br><br>dalam matematika, invers itu sering disebut fungsi kebalikan.<br>yang apabila suatu fungsi misalnya f, inversnya ditulis[tex]f^{-1} [/tex]<br><br>sifat khusus dari invers<br>[tex]f. f^{-1} =1[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-kotak-berisi-5-kelereng-merah-dan-3-kelereng-putihdua-kele-757",
            "question": "suatu kotak berisi 5 kelereng merah dan 3 kelereng putih.dua kelereng di ambil satu persatu tanpa pengembalian kelereng pertama kedalam kotak.peluang terambilnya kelereng pertama\u00a0dan kedua berwarna merah adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klu ndasalh 1/4<br><br>maaf klau slahhhh<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5\u00d73= 15<br>15:5 = 3<br>5= ADALAH kelereng pertama berwarna merah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selesaikan-persamaan-kuadat-berikut-dengan-pemfaktoran-atau-den-825",
            "question": "Selesaikan persamaan kuadat \u00a0berikut dengan pemfaktoran atau dengan melengkapkan kuadrat / rumus ABC    1. x\u00b2 - 2x -15 = 0\r\n2. 5 + 3x - 2x\u00b2 = 0\r\n3. ax\u00b2 + (ab + 1) x + b = 0\r\n4.x\u00b2 - 8x - 24 = 0\r\n5. 9x\u00b2 - 12x + 2 = 0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 (x-5)(x+3)=0<br>2(-2x+5)( \u00a0x+1 )=0<br>\u00a0yg bisa pake faktor cuma itu,,sisanya mau pake abc lama.. panjang..<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.(+) 3+(-5)<br>\u00a0 \u00a0(x) 3x5<br><br>x+3 = 0<br>x1 = -3<br><br>x-5=0<br>x2 = 5 \u00a0 \u00a0akarnya -3 dan 5<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "864",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]lim_{x \\rightarrow 0}\\ \\frac{x-3-sin(x-3)}{x-3}\\\\\n= lim_{x \\rightarrow 0}\\ \\frac{x-3}{x-3}- lim_{x \\rightarrow 0}\\ \\frac{sin(x-3)}{x-3}\\\\\n=  lim_{x \\rightarrow 0}\\ 1- lim_{x \\rightarrow 0}\\ 1\\\\\n=1-1\\\\\n=0[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fx-12-x2-2-gx-x10-f-komposisi-g-x-318",
            "question": "F(x) = 1/2 x^2 + 2 \r\ng(x) = x+10\r\n(f komposisi g) (x) =...... ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fog = 1/2(x+10)^2 + 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = x^2/2 + 10x + 52<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nih-ada-pr-mtk-sains-gurunya-blm-nerangin-mohon-di-bantu-yok-c-359",
            "question": "Nih ada pr mtk sains gurunya blm nerangin :( mohon di bantu yok cekidot nih soalny..    Tentukanlah himpunan penyelesaian dari persamaan trigonometri 2-2sin(2x+15\u00b0)=3 untuk 0\u00b0\u2264x\u2264360\u00b0\r\n\r\n\r\nnah tolong bantuin ngerjain soal di atas oke :) please gan sis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> 2-2sin(2x+15\u00b0)=3 <br><br>2sin(2x+15) = -1 <br><br></span><span>sin(2x+15) = -1/2 <br><br></span><span>sin(2x+15) = sin 210 <br><br></span>berarti himpunan penyelesaiannya = { 210 , 330 ) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-fx12-x22-dan-gx-x10-fungsi-komposisi-f-lingkaran-199",
            "question": "Dik: f(x)=1/2 x2+2 dan g(x) = x+10 fungsi komposisi (f lingkaran g) (x)=..........................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f o g(x) =  \\frac{1}{2} ( x^{2} +20x+100)+2=   \\frac{1}{2}x^{2} +10x+50+2 \\\\  \\\\ \\frac{1}{2}x^{2} +10x+52[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himp-selesaian-dari-2x25xlt3-xr-285",
            "question": "Tentukan himp. selesaian dari 2x\u00b2+5x&lt;3, x\u2208R",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> 2x\u00b2+5x&lt;3, x\u2208R<br></span><br><span>2x\u00b2 + 5x - 3 &lt; 0<br>(2x -1) (x+3) &lt; 0<br>2x = 1\u00a0 \u00a0 atau x = -3<br>x = 1/2<br>hp = {x|-3&lt;x&lt;1/2, </span><span><span>x\u2208R</span>}<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-penjumlahan-suku-ke-4-dan-suku-ke-8-sebuah-barisan-aritmeti-975",
            "question": "Hasil penjumlahan suku ke 4 dan suku ke 8 sebuah barisan aritmetika adalah -46. Suku terakhir barisan tersebut adalah 47. Tentukan : A.suku ke 6...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Un = a + (n-1)b<br><br>U\u2084 + U\u2088 = -46<br>(a + 3b) + (a + 7b) = -46<br><strong>2a + 10b = -46 \u00a0</strong>dibagi 2 \u00a0=\u00a0<strong>a + 5b = -23<br><br><br>a+ 5b =\u00a0U</strong>\u2086 = -23<strong><br><br></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}